\chapter{Anforderungen}
\begin{itemize}
\section{Funktionale Anforderungen}

	\item Das System muss Berechnungen für den Aquarium Halter durchführen, welche den durchschnittlichen Nährstoffverbrauch, die darauf basierende benötigte Menge an Düngemittel, die Verdunstungsmenge des Wassers und den CO2 Gehalt berechnen kann.
	\item Das System muss dem Halter des Aquariums ermöglichen, gezielte Wasserwechsel durchzuführen.
	\item Das System sollte die Verwaltung von mehreren Aquarien ermöglichen.
	\item Das System muss eine sichere Verwaltung der Nutzerdaten garantieren.
	\item Das System muss dem Halter des Aquariums die Möglichkeit geben, selbst die Wasserwerte einzutragen.
	\item Das System muss über eine eindeutige Verbindung zwischen Halter des Aquariums und dem Fachhandel verfügen.
	\item Das System sollte die Veränderung der Nährwerte im Wasser übersichtlich veranschaulichen.
	\item Das System sollte die Informationen über das Aquarium sowohl für Halter der Aquarien und den Fachhandel stets aktuell halten.
	\item Das System soll dem Halter des Aquariums eine Düngeempfehlung basierend auf den Wasserwerten geben.
	\item Das System sollte die aktuellen Nährstoffwerte mit Hilfe des durchschnittlichen Nährstoffverbrauchs schätzen können.
	\item Bei der Erstanmeldung soll der Aquarienbesitzer Füllmenge und Abmessungen des Aquariums im System speichern können
	\item Das System soll dem Aquarium Besitzer ermöglichen, bei Problemen direkte Hilfe vom Fachmarkt zu erhalten.
	\item Sobald ein Aquarium Halter ein neues Objekt fürs Aquarium gekauft hat, soll er dieses in sein virtuelles Aquarium hinzufügen.
	\item Das System soll dem Fachhändler die individuellen Kundendaten anzeigen können.
	\item Das System wird dem Halter die Möglichkeit geben, die Aquarium Bestandteile in ein virtuelles Aquarium einzutragen.
\section{Nicht-Funktionale Anforderungen}

	\item Das System sollte regelmäßig die Daten als Backup speichern.
	\item Das System sollte zeitunabhängig genutzt werden können.
	\item Das System sollte dem Aquarium Besitzer ermöglichen, nur bestimmte Daten weiter zu geben.
	\item Das System soll bestmögliche Gebrauchstauglichkeit ermöglichen.
	\item Das System soll korrekte Ergebnisse liefern.
	\item Das System soll eine möglichst nahe Nährwertschätzung liefern.
	\item Das System soll dem Nutzer eine bessere Betreuung durch den Fachhandel geben.
\end{itemize}

Definitionen: 

Berechnungen:
Halter des Aquariums: 
Kundendaten: