\chapter{Ausgangssituation und Ziele}
\section{Problemstellung}
Besitzer eines Aquariums haben oft mit Problemen zu kämpfen. Durch falsche Nährstoffwerte im Wasser kommt es des Öfteren zum falschen Klima für die Wasserpflanzen und es kommt zu 	Algenbildung oder das Verkümmern der Wasserpflanzen. Da das Berechnen der richtigen Werte sehr unübersichtlich ist und oft das Wissen fehlt, sind gerade nicht erfahrende Aquarium Besitzer überfordert. Ebenso ist die Kommunikation zwischen Händler und Besitzer oft nicht sehr gut, da diese immer wieder neuen Wasseranalysen vornehmen müssen und das aufwendig zu dokumentieren ist.
\section{Entwicklungsziele}
	Die einzelnen Entwicklungsziele sind durch die Top- Down Methode entstanden. Bei der Top-Down Methode fängt man mit den Strategischen Zielen, der obersten Ebene an und arbeitet sich weiter in die feineren Ebenen hinein. Die strategischen Ziele haben wir mit unseren generellen Systemzielen gleichgesetzt. Die einzelnen Ziele ordnen sich aufgrund der Top-Down Methode jeweils zu einer oder mehreren Obergruppen zu. In der obersten Ebene sind die strategischen Ziele, anschließend die dazu passenden taktischen Ziele. Auf der untersten Ebene sind die operativen Ziele aufgeführt.

\begin{enumerate}
\item Wir wollen mit unserem interaktiven System das Pflegen eines Aquariums vereinfachen. Es soll weder zu Mangelerscheinungen bei den Pflanzen noch zur Algenbildung kommen.
	\begin{enumerate}
		\item	Es muss ein Algorithmus gefunden werden, der den ungefähren Nährstoffverbrauch in einer bestimmten Periode schätzen kann.
			\begin{enumerate}
				\item Es müssen die Haupteinflussfaktoren für den Nährstoffverbrauch bestimmt werden.
				\item Es müssen Ausgangswerte für den Nährstoffverbrauch individuell bestimmt werden und auf Basis neuerer Werte wieder angepasst werden.
				\item	Dem Kunden muss das optimale Düngemittel empfohlen werden.
				\item	Das Wasser muss eine auf das Aquarium angepasste Härte besitzen
			\end{enumerate}
		\item	Der Kunde muss motiviert die Wasserwechsel und Düngungen durchführen.
			\begin{enumerate}
				\item	Mit möglichst wenigen Informationen vom Nutzer sollen die aktuellen Nährwerte berechnet und mit empfohlenen Werten abgeglichen werden.
				\item	Das System soll dem Kunden die Arbeit erleichtern und für ihn möglichst wenig Arbeit hinzufügen.
				\item Das System soll dem Kunden das Wissen bieten, was er eigentlich bräuchte, um die Berechnungen durchzuführen.
			\end{enumerate}
		\item	Bei Problemen, die sich nicht in der Versorgung durch die Nährwerte wiederfinden, soll der Fachmann eine Möglichkeit haben, das Aquarium anschauen zu können und auf diese Weise weiterhelfen.
			\begin{enumerate}
				\item Es muss eine effiziente Möglichkeit gefunden werden, wie der Fachmann das Aquarium und die äußeren Einwirkungen ohne Anwesenheit beim Kunden anschauen kann.
				\item Der Fachhandel muss überzeugt werden, dass diese mit dieser Möglichkeit sich ihre Arbeit vereinfachen.
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\item Ebenso wollen wir erreichen, dass der Fachhandel eine ausführliche Dokumentation über das Aquarium betrachten kann, wodurch dieser eine sinnvolle Empfehlung von Fischen und Pflanzen machen kann.
	\begin{enumerate}
		\item	Möglichst viele Fachhandel sollten unser System benutzen.
			\begin{enumerate}
				\item	Es muss eine offene Schnittstelle eingerichtet werden, welche mit dem individuellen System der Fachhandel interagieren kann.
				\item Durch die bessere Empfehlung mit den bekannten Nährwerten muss der Kunde profitieren und bevorzugt mit diesen Fachhandeln interagieren.
			\end{enumerate}
		\item	Die Nutzung muss auch ohne zuständigen Fachhandel möglich sein.
			\begin{enumerate}
				\item	Der Kunde sollte auch die Rolle mehrerer Entitäten(Kunde, Fachmann) übernehmen können.
				\item Die Eintragung von Nährwerten durch Tests zur Wasseranalyse sollte dem Kunden auch ermöglicht werden.
				\item Der Kunde muss durch das System erkennen, wo die Probleme mit seinem Aquarium liegen.
			\end{enumerate}
		\item	Die Berechnungen müssen möglichst sinnvoll auf die einzelnen Entitäten aufgeteilt werden.
			\begin{enumerate}
				\item Es muss ein Architekturmodell erstellt werden.
				\item Es sollten alle nötigen Berechnungen zusammengefasst werden.
			\end{enumerate}
		\item Es soll den Benutzern möglichst einfach veranschaulicht werden, wie sich die Nährstoffe im Aquarium verhalten und verändern.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

