\documentclass[12pt,a4paper]{scrreprt}
 
\usepackage{ucs}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
 \usepackage[sc]{mathpazo} 


\begin{document}
\tableofcontents
 \title{Entwicklung interaktiver Systeme - Konzept Aquaparadise}
 \author{Moritz Müller, Johannes Kimmeyer}

\chapter{Einleitung}
Bei diesem Dokument handelt es sich um eine Teilaufgabe des Modules "`Entwicklung interaktiver Systeme"' an der Technischen Hochschule Köln im Studiengang Medieninformatik. Das Projekt wird von Professor Dr. Gerhard Hartmann und Professor Dr. Kristian Fischer betreut. Zielsetzung des Lehrauftrags ist die Konzeption und Entwicklung eines interaktiven Systems.

\chapter{Ausgangssituation und Ziele}
\section{Problemstellung}
\section{Entwicklungsziele}
Die einzelnen Entwicklungsziele sind durch die Top- Down Methode entstanden. Bei der Top-Down Methode fängt man mit den Strategischen Zielen, der obersten Ebene an und arbeitet sich weiter in die feineren Ebenen hinein. Die strategischen Ziele haben wir mit unseren generellen Systemzielen gleichgesetzt. Die einzelnen Ziele ordnen sich aufgrund der Top-Down Methode jeweils zu einer oder mehreren Obergruppen zu.

\begin{itemize}
\subsection{Strategische Ziele}
\item wollen wir mit unserer App die Haltung eines Aquariums vereinfachen. So dass es weder zu Mangelerscheinungen bei den Pflanzen führt noch zur Algenbildung kommt.\item wollen wir ebenso, dass der Fachhandel eine ausführliche Dokumentation über das Aquarium besitzt, wodurch dieser eine sinnvolle Empfehlung von Fischen und Pflanzen machen kann
\subsection{Taktische Ziele}
\item	Bei anderweitigen Problemen soll der Fachmann eine Möglichkeit haben, das Problem zu finden
\item	Möglichst viele Fachhandel sollten unser System benutzen
\item	Die Nutzung muss auch ohne zuständigen Fachhandel möglich sein\item	Der Kunde muss motiviert die Wasserwechsel und Düngungen durchführen
\item	Dem Kunden muss das optimale Düngemittel empfohlen werden
\item	Das Wasser muss dafür die richtige Härte besitzen
\subsection{Operative Ziele}
\item	muss die Optimale Berechnung der Nährwerte finden\item	Möglichkeit finden, mit Möglichst wenig Nutzerinformationen, die Nähr- und Wasserwerte zu berechnen\item	Berechnung des optimalen Düngemittels finden\item	Es muss eine gute Berechnung für die Wasserhärte gefunden werden\item	Finden einer Möglichkeit, wie der Fachmann die Probleme erweitert finden kann, ohne zum Kunden zu fahren\item	Der Kunde sollte auch die Rolle mehrere Entitäten übernehmen können\item	Der Aufwand für den Kunden soll möglichst gering dafür sein\item	Die Menge des hinzuzufügenden Düngemittels muss bereits berechnet sein\item	Die Berechnungen müssen möglichst sinnvoll auf die einzelnen Entitäten aufgeteilt werden\item	Unser System muss alle geforderten Aspekte ermöglichen\item	wir sollten möglichst viel werbung für unser system machen\item	wir müssen die Anbindung an eine Systemdatenbank des Fachhandels ermöglichen durch  eine offene Schnittstelle
\end{itemize}




\chapter{Nutzungskontext}

Der Nutzungskontext umfasst zunächst 3 Benutzergruppen. Diese sind entweder Besitzer eines eigenen Aquariums, unterstützen die Besitzer dieser Aquarien in ihrem Hobby oder sind Besitzer von Großaquarien. Zum einen sind hier die Privatpersonen, welche das interaktive System in erster Linie zu Hause auf einem beliebigen Endgerät benutzen, das wird hauptsächlich das Smartphone als täglicher Gebrauchsgegenstand sein. Die Privatpersonen tragen den Wasserwechsel ein, kaufen neue Fische oder Pflanzen und entnehmen dem System die Menge des hinzuzufügenden Düngemittels. Bei einem Besuch eines Fachmarktes wird das System manchmal auch benutzt, um auf eventuelle Probleme im Aquarium zu reagieren.So wird auch schon die zweite Benutzergruppe, die Fachmärkte für Fisch- und Aquarium Haltung erwähnt. Diese benutzen das System, um nach der Wasseranalyse das richtige Düngemittel für den Kunden zu berechnen. Auf Basis der aktuellen Nährwerte steht immer die empfohlene Neumischung des Düngemittels für den Kunden bei dem Fachmarkt bereit. Da die aktuellen Nährwerte so auch für den Fachmarkt bekannt sind, kann der Verkäufer passende Fische und Pflanzen empfehlen. Dieser benutzt das System an einem Computer, welches weiterhin über die Nutzer- und Systemverwaltung verfügt.Eine weitere Nutzungsgruppe könnte sich in den Fachleuten großer Zoos oder Aquarien für Besucher wiederfinden, welche mit Hilfe des Systems ihre Wasserwerte überwachen können und gerade bei ständig neuen Wassermengen auf die Nährwerte achten müssen. Diese Nutzergruppe wird aber ausgeschlossen, da dies bereits sehr gut zu funktionieren scheint.

\section{Domänenrecherche}

Die Aquarium Haltung ist nicht gerade eine der einfachsten Möglichkeiten, Haustiere zu halten. Neben vielen äußeren Einflüssen, wie der Standort, die Lichtquellen oder auch die Wassergegebenheit kommen auch viele direkte Einflüsse dazu. Ein besonders umfangreicher Bereich sind die für die Pflanzen notwendigen Nährstoffe, welche sich auf die Photosynthese zurückführen lassen.Unter Photosynthese versteht man die Erzeugung von organischen Stoffen unter Verwendung von Lichtenergie. So benötigen Pflanzen bei einer stärkeren Lichtquelle mehr CO2 und eine umfassendere Nährstoffversorgung. Im speziellen Bereich der Wasserpflanzen finden sich die einzelnen Nährstoffe im Wasser wieder und diese einzelnen Nährstoffe lassen sich durch Düngemittel vermehren. Wenn bestimmte Nährstoffe fehlen oder eine Überversorgung eines Nährstoffes vorliegt, kommt es bei den Pflanzen zu Mangelerscheinungen. Algenbildung ist ebenfalls ein häufiges Problem, welches sich auf ein Ungleichgewicht im Aquarium zurückführen lässt. Es gibt mehrere Ursachen, die dieses Ungleichgewicht erzeugen können ? wie zum Beispiel zu viele Aquarium Bewohner oder zu viel Futter für die Fische. Algenbildung generell kommt von einem zu hohen Ammoniumgehalt. Da sowohl Algen als auch Wasserpflanzen die gleichen Nährstoffe benötigen ist eine ausgewogene Nährstoffversorgung noch wichtiger, da sich sonst die Algen aufgrund ihres breiten Toleranzbereiches bezüglich der Nährstoffversorgung vermehren und die Wasserpflanzen dabei absterben. 

\section{Stakeholder}
\section{..}

\chapter{Anforderungen}
\begin{itemize}
\section{Funktionale Anforderungen}

\item Das System sollte Berechnungen für den Aquarium Halter durchführen.-	Düngemittel-	CO2 Gehalt-	Verdunstungsmenge-	Durchschn. Nährstoffverbrauch\item Das System sollte dem Halter des Aquariums ermöglichen, Wasserwechsel durchzuführen.\item Das System sollte das Überwachen von mehreren Aquarien ermöglichen.\item Das System muss eine sichere Verwaltung der Nutzerdaten garantieren.\item Das System sollte dem Halter des Aquariums die Möglichkeit geben, selbst die Wasserwerte einzutragen.\item Das System muss über eine eindeutige Verbindung zwischen Halter des Aquariums und dem Fachhandel verfügen.\item Das System sollte die Veränderung der Nährwerte übersichtlich veranschaulichen.\item Das System sollte die Werte sowohl für Halter der Aquarien und den Fachhandel stets aktuell halten.\item Das System soll dem Halter des Aquariums eine Düngeempfehlung basierend auf den Wasserwerten geben.\item Das System sollte die aktuellen Wasserwerte schätzen können.\item Bei der Erstanmeldung soll der Aquarienbesitzer Füllmenge und Abmessungen des Aquariums im System speichern können\item Das System soll dem Aquarium Besitzer ermöglichen, bei Problemen direkte Hilfe vom Fachmarkt zu erhalten.\item Sobald ein Aquarium Halter ein neues Objekt fürs Aquarium gekauft hat, soll er dieses in sein virtuelles Aquarium hinzufügen.\item Das System sollte dem Halter die Möglichkeit geben, die Aquarium Bestandteile in ein virtuelles Aquarium einzutragen.\item Das System soll dem Fachhändler die individuellen Kundendaten anzeigen können.
\section{Nicht-Funktionale Anforderungen}

\item Das System sollte regelmäßig die Daten als Backup speichern.\item Das System sollte zeitunabhängig genutzt werden können.\item Das System sollte dem Aquarium Besitzer ermöglichen, nur bestimmte Daten weiter zu geben.\item Das System soll bestmögliche Gebrauchstauglichkeit ermöglichen.\item Das System soll korrekte Ergebnisse liefern.\item Das System soll eine möglichst nahe Nährwertschätzung liefern.\item Das System soll dem Nutzer eine bessere Betreuung durch den Fachhandel geben.
\end{itemize}

\chapter{related works}
Der Markt für Apps zum Verwalten von Aquarien ist nicht besonders groß. Im Folgenden werden ein paar Anwendungen vorgestellt, die mehr oder weniger Teilfunktionen zur Lösung des Nutzungsproblems zur Verfügung stellen. 
\section{Marktrecherche}
\subsection{Aquarium Manager}
Mit Hilfe dieser App wird es leichtgemacht, den Überblick über sein Aquarium und alles was dazu gehört zu behalten. Nachdem man die App zum ersten Mal gestartet hat, wird man von einem Assistenten durch die ersten Schritte geleitet. Diese beinhalten das Hinzufügen vom Aquarium, zusätzlichen Komponenten, Pflanzen, Fischen und auch von wirbellosen Tieren, wie zum Beispiel Schnecken. Sobald man alles hinzugefügt hat, kommt man zum Kontrollzentrum. Dort werden, sofern mindestens zwei Wassermessungen eingetragen wurden, eine Übersicht über die Werte gezeigt. Erst alles zusammen in einer Tabelle und darunter befindet sich für jeden Wert ein Graph, der die Veränderungen zwischen den einzelnen Messungen deutlich macht. Über ein Menü kommt man zu den einzelnen am Anfang eingetragenen Inhalten des Aquariums. Dort können zum Beispiel neue Fische hinzugefügt und verwaltet werden. Dann gibt es noch Funktionen wie zum Beispiel eine Aufgabenliste, ein Tagebuch und eine Kostenübersicht. In den Einstellungen hat man unter anderem die Möglichkeit, die Einheiten der einzelnen Wasserwerte zu ändern, Wasserwerte zu importieren und Benachrichtigungseinstellungen vorzunehmen.

Stärken:
\begin{itemize}\item Große Datenbank mit vielen Modellen von Aquarien und Komponenten sowie mit Fischen, Pflanzen und wirbellosen Tieren\item Import von Wasserwerten, die mit Seneye (Aquarium Monitor System) aufgenommen wurden\item Automatisches Erstellen von Aufgaben, wenn zum Beispiel Wartungen vorgesehen sindSchwächen:\item Keine Interaktion mit der Fachhandlung möglich, um Wasserwerte einfach von der Zoohandlung übermittelt zu bekommen\item Keine Berechnungen, die aufgrund der Wasserwerte durchgeführt werden können (zum Beispiel die Dosierung der Nährstoffe)
\end{itemize} \textit{Stand: 23.10.16 (Version 0.18.1.116, Android)}
\subsection{Aquareka}

Mit dieser App kann man prüfen, ob Fische und Pflanzen zusammenpassen. Man bekommt eine Übersicht über verschiedene Fische und Pflanzen. Wenn man zum Beispiel einen Fisch sucht, der zu seinem Aquarium passt, kann man seine Aquarien Daten angeben und dann werden die passenden Fische angezeigt. Man bekommt dann noch Informationen über die Eigenschaften des Fisches, zum Beispiel die maximale Länge, Geschlechtsmerkmale und bevorzugte Temperatur und Wassermenge. Sobald man sein Aquarium angelegt hat, kann man Fische und Pflanzen hinzufügen. Wenn allerdings ein Fisch oder eine Pflanze nicht zum Aquarium oder zu einem bereits hinzugefügten Fisch oder Pflanze passt, wird einem dies direkt angezeigt.Stärken:?	Für jeden Fisch und für jede Pflanze ist ein Bild hinterlegt?	Suchen von zum Aquarium passenden Fischen und PflanzenSchwächen:?	App dient nur dazu, passende Fische oder Pflanzen zu finden; es ist keine Verwaltung des Aquariums möglichStand: 23.10.16 (Version 2.2, Android, keine Vollversion)

\subsection{AqDiary}

Diese App stellt eine Art Tagebuch für sein Aquarium dar. Man kann ein Aquarium hinzufügen (nur mit Name) und dann Aktivitäten eintragen, die man am Aquarium vorgenommen hat, wie zum Beispiel die Reinigung. Diese Aktivitäten werden auf der Hauptseite aufgelistet. Zusätzlich kann man noch Erinnerungen für Aktivitäten erstellen, die in der Zukunft liegen. An diese wird man durch Benachrichtigungen erinnert.Stärken:?	Übersichtliche Auflistung der vergangenen und geplanten Aktivitäten Schwächen:?	Keine weiteren Anwendungsmöglichkeiten vorhandenStand: 23.10.16 (Version 1.4.4, Android)

\subsection{Aquarium Note}

In dieser App kann man zuerst ein Aquarium anlegen. Dabei können Daten wie zum Beispiel die Beckengröße, die Füllmenge und Zubehör mit angegeben werden. Für das angelegte Aquarium lassen sich dann Aktivitäten erstellen, Wasserwerte eingeben und Lebewesen hinzufügen. Die Veränderungen der Wasserwerte können für jeden einzelnen Wert mit einem Graph angezeigt werden. Außerdem stellt die App verschiedene Tools bereit, wie zum Beispiel die Berechnung der Wassermenge anhand der Aquarium Größe. Stärken:?	Verschiedene Tools für Berechnungen?	Übersichtliche Darstellung der Inhalte sowie einfache BedienungSchwächen:?	Keine Berücksichtigung von Pflanzen?	Keine Interaktion mit der Fachhandlung möglich, um Wasserwerte einfach von der Zoohandlung übermittelt zu bekommenStand: 23.10.16 (Version 1.8.2, Android)

\subsection{Flowgrow}

Flowgrow ist eine Webseite mit vielen Informationen und Tools rund um Aquarien. Sie beinhaltet eine große Datenbank mit Wasserpflanzen, Fischen, wirbellosen Tieren und auch Aquarien. Diese Kategorien haben jeweils eine eigene Seite, auf der man zum Beispiel nach bestimmten Namen suchen kann oder auch nach Bewertungen, Beliebtheit, Aktualität und auch einfach nur alphabetisch sortieren kann. In der Übersicht werden einem dann schon nützliche Infos wie zum Beispiel die Wachstum-Geschwindigkeit bei den Wasserpflanzen sowie ein Bild angezeigt. Dann gibt es noch Detail-Seiten für jede Wasserpflanze / Fisch / Wirbellose / Aquarium, auf der noch einige weitere Informationen bereitgestellt werden. Außerdem gibt es noch ein Forum, in dem sich Benutzer über die verschiedenen Themen rund ums Aquarium austauschen können. Ein weiterer bedeutender Teil der Seite sind die Rechner für Nährstoffe, Soil und Licht.Stärken:?	Verschiedene Tools für Berechnungen?	Übersichtliche Darstellung der Inhalte sowie einfache Bedienung?	Große Datenbank mit vielen Pflanzen, Fischen, wirbellosen Tieren und Aquarien inklusive Bildern?	Forum zum Austausch von InformationenSchwächen:?	Keine direkte Verwaltung seines Aquariums möglich?	Wasserwerte und Berechnungen können nicht gespeichert werden, man muss diese selbst dokumentieren?	Keine optimierte Seite für mobile GeräteStand: 27.10.16 (http://www.flowgrow.de/)

\section{Alleinstellungsmerkmal}
Merkmale der in der Marktrecherche analysierten Apps:\begin{itemize}\item Datenbank für Pflanzen, Fische, Wirbellose, Aquarien (und Komponenten)\item Hinzufügen seiner Aquarium-Daten mit Inhalt\item Wasserwerte hinzufügen\item Import von Wasserwerten, die mit Seneye (einem Aquarium Monitor System) aufgenommen wurden\item Aufgabenliste\item Tagebuch\item Kostenübersicht\item Automatisches hinzufügen von Wartungsterminen\item Prüfen, ob Fische und Pflanzen zum Aquarium oder auch zueinander passen\item Berechnungen ? Flowgrow... \item Anhand der eingetragenen Wasserwerte einen zeitlichen Verlauf der einzelnen Werte in Form eines Graphen darstellen\item Übersicht für Pflanzen, Fische, Wirbellose und Aquarien mit Such- und Sortierfunktion sowie Detail-Seiten mit vielen nützlichen Infos\item Forum zum Austausch von Infos und Fragen\end{itemize}Zusätzliche Merkmale von uns:-	Interaktion mit der Fachhandlung-	Bündelung der einzelnen Merkmale aus der Marktrecherche

\chapter{Vorgehen}
\section{Abwägung der Vorgehensmodelle}
\section{Wahl eines Vorgehensmodelles}

\chapter{Architektur}
\section{Erklärung}
\section{Alternative}

\chapter{Proof of Concept}
\section{Risiken}
\section{Alternativen}
\section{Proof of Concept}
\end{document}

