\chapter{Requirements}

Um die Anforderungen des Systems bestmöglich festzulegen und die Belange der einzelnen Benutzer zu identifizieren, sind wichtige Teile des Usability Engineerings zu erfassen. Besonders bedeutend für uns sind Domänenrecherche, Nutzungskontext und die Stakeholder mit ihren Bedürfnissen. 

\section{Domänenrecherche} 

Die Aquaristik umfasst die Pflege von Wasserpflanzen und die Haltung, Zucht und Pflege von Lebewesen in Aquarien. Diese gehört nicht zu den einfachsten Möglichkeiten, Haustiere zu halten. Neben vielen äußeren Einflüssen, wie der Standort, die Lichtquellen oder auch die Gegebenheit des Leitungswassers kommen auch viele direkte Einflüsse dazu. Ein besonders umfangreicher Bereich sind die für die Pflanzen notwendigen Nährstoffe, welche sich auf die Photosynthese zurückführen lassen.\\[0,5cm] 
Unter Photosynthese versteht man die Erzeugung von organischen Stoffen unter Verwendung von Lichtenergie. So benötigen Pflanzen bei einer stärkeren Lichtquelle mehr CO2 und eine umfassendere Nährstoffversorgung.
Im speziellen Bereich der Wasserpflanzen finden sich die einzelnen Nährstoffe im Wasser wieder und diese einzelnen Nährstoffe lassen sich durch Düngemittel vermehren. Wenn bestimmte Nährstoffe fehlen oder eine Überversorgung eines Nährstoffes vorliegt, kommt es bei den Pflanzen zu Mangelerscheinungen. \\[0,5cm]
Algenbildung ist ebenfalls ein häufiges Problem, welches sich auf ein Ungleichgewicht im Aquarium zurückführen lässt. Es gibt mehrere Ursachen, die dieses Ungleichgewicht erzeugen können, wie zum Beispiel zu viele Aquarium Bewohner oder zu viel Futter für die Fische. Algenbildung generell resultiert aus einem zu hohen Ammoniumgehalt. Da sowohl Algen als auch Wasserpflanzen die gleichen Nährstoffe benötigen ist eine ausgewogene Nährstoffversorgung noch wichtiger, da sich sonst die Algen aufgrund ihres breiteren Toleranzbereiches bezüglich der Nährstoffversorgung vermehren und die Wasserpflanzen dabei absterben.\footnote{vgl. http://web31722.greatnet-hosting.de/4aq-technik/Aquarium-Tabellen/wasserwerte.php (letzter Zugriff 05.11.16)} \\[0.5cm]
Bei den Nährstoffen unterscheidet man zwischen Makro- und Mikronährstoffen. Die Wasserpflanzen verbrauchen größere Mengen der Makronährstoffe und eine eher geringere Menge der Mikronährstoffe. In der ersten Gruppe befinden sich Kohlenstoff, Sauerstoff, Wasserstoff, Stickstoff, Phosphat, Kalium, Schwefel, Calcium und Magnesium - Stickstoff, Phosphat und Kalium haben von ihnen den größten Einfluss. Zu den Mikronährstoffen hingegen zählt man Eisen, Chlor, Mangan, Zink, Kupfer, Bor, Molybdän, Kobalt und Nickel - Natrium und Silicium sind in dieser Gruppe von der größten Bedeutung.
Des weiteren sind noch die nicht mineralischen Nährstoffe Kohlenstoff, Wasserstoff und Sauerstoff hinzuzufügen, diese sind Bestandteile des Wassers. Kohlenstoff hat für alle Lebewesen eine essenzielle Bedeutung, bei den Wasserpflanzen ist die CO\textsubscript{2} Verfügbarkeit einer der wichtigsten Einflüsse. Diese ist häufig ein Grund für nur mittelmäßigen bis schlechten Pflanzenwachstum, daher ist der CO\textsubscript{2}-Wert im Aquarium für eine optimale Pflege von wichtiger Bedeutung. \footnote{http://www.aqua-rebell.de/wasserpflanzen.html (letzter Zugriff 05.11.16)}\\[0.5cm]
Für die Berechnung des CO\textsubscript{2}-Gehalts wird zusätzlich noch die Karbonathärte und der pH-Wert benötigt. Die Karbonathärte ist ein Teil der Gesamthärte, welche der Summe der gelösten Erdakali-Ionen (fast nur Magnesium- und Kalziumkationen) entspricht. Die Summe der gelösten Karbonate(CO\textsubscript{3}\textsuperscript{--}) und Hydrogenkarbonate(HCO\textsubscript{3}\textsuperscript{-}) bilden die Karbonathärte.
Der pH-Wert beschreibt den Säuregehalt einer Flüssigkeit und hängt von dem Anteil der H\textsuperscript{+} Ionen ab. \footnote{vgl. http://www.andy-blackjack.de/fibel/3wasserchemie.html (vgl. letzter Zugriff 05.11.16)}\\[0.5cm]
Die Änderung der Gesamthärte lässt sich durch einen Wasserwechsel erreichen. Dies ist sehr gut gezielt zu erreichen, indem man mit Hilfe von Osmosewasser und den Werten des Leitungs- und Aquariumswasser die benötigte Menge an Leitungs- und Osmosewasser zum Erreichen eines Zielwertes berechnet. 
 
Die optimalen Werte der Nährstoffe und des Wassers sind je nach Aquarium unterschiedlich. 

\section{Nutzungskontext}

Der Nutzungskontext umfasst 3 Benutzergruppen. Diese würden von unserem interaktiven System profitieren und sind potentielle Benutzer.\\[0,5cm]
Zum einen gibt es die Besitzer eines Aquariums, zum Beispiel eine Familie oder Privatperson. Diese haben die Aufgaben ihr Aquarium zu pflegen, insbesondere Wasserwechsel, der Kauf von neuen Pflanzen und Fischen, die Wartung der technischen Hilfsmittel und eine regelmäßige Wasseranalyse gehören dazu. Aber auch das Füttern der Fische, das richtige Beleuchten, eine Düngung mit den richtigen Nährstoffen und das Reagieren auf Probleme fällt in ihren Aufgabenbereich. Eine Dokumentation der Wasserwechsel, Nährstoffwerte und Pflanzen und Fischen kann dabei sehr hilfreich sein. Als typische Ausrüstung werden Werkzeuge zur Wasseranalyse, Wassereimer zum reinigen, bestimmte Düngemittel und Zettel und Stift oder ein Computer zur Dokumentation der Werte. Das Umfeld setzt sich neben dem Eigenheim in Form einer Wohnung oder eines Hauses noch aus den Familienmitgliedern, Haustieren oder Freunden und Bekannten zusammen.\\[0,5cm]
Als wichtiger Ansprechpartner für die erste Gruppe verstehen sich die Fachleute in den Fachmärkten für Aquarien. Die optimale Beratung der Kunden und die Hilfestellung bei Problemen sind die Hauptaufgaben der Fachleute. Für eine optimale Beratung dürfen Informationen über das Aquarium nicht fehlen. Die Fachleute arbeiten oft mit Hilfe eines Computers und den vorhandenen Geräten im Fachmarkt. Eine Wasseranalyse wird dabei auch gerne mal auf einem Zettel festgehalten. Die Fachleute arbeiten oft im Team mit anderen Fachleuten zusammen, stehen unter der Aufsicht des Chefs und haben die größte Interaktion mit den Kunden, welche oft als Besitzer eines Aquariums identifiziert werden oder Personen, die welche werden wollen. Aufgrund einer hohen Individualität der Kunden müssen diese Fachleute zwischen vielen Sachverhalten hin und her wechseln. Sie arbeiten entweder in einem Büro oder laufen durch den Laden und arbeiten zeitweise an einem Computerstehplatz.\\[0,5cm]
Für eine genaue Wasseranalyse, welche verschiedene Informationen einschließt, werden noch die Wissenschaftler benötigt. Manchmal wird diese Aufgabe auch durch die Fachleute ausgeübt. Die Analyse des Wassers wird meistens in einem Labor mit Hilfe eines professionellen Analysegeräts durchgeführt und anschließend an die Fachleute zur Übermittlung an den Kunden weitergegeben. Die Wissenschaftler können meistens in Ruhe arbeiten, da Fachleute und andere Wissenschaftler die einzigen Ansprechpartner sind.

\section{Stakeholder}

Die gemeinsamen Stakeholder wurden mit der Hilfe vom Brainstorming gefunden. Da die Domäne schon sehr speziell gewählt wurde, fällt die Anzahl der wichtigen Stakeholder sehr gering aus. 

\begin{table}[ht!]
\centering
\caption{Stakeholder-Analyse}
\label{stakeholder}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\textbf{Bezeichnung} & \textbf{Beziehung zum System} & \textbf{Objektbereich} & \textbf{Erfordernis, Erwartung} \\ \hline
\multirow{5}{*}{Benutzer} & Anrecht & An den übermittelten Daten & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Die vom Benutzer\\ übermittelten Daten müssen vertraulich und sicher behandelt werden\end{tabular} \\ \cline{2-4} 
 & Anteil & An den übermittelten Daten & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Die vom Benutzer\\ übermittelten Daten über sein Aquarium (z.B. Wasserwerte, Lebewesen, ?)\end{tabular} \\ \cline{2-4} 
 & Anspruch & An die Funktionalität der verschiedenen Rechner & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Verfügbarkeit und korrekte\\ Funktionalität der Rechner muss gewährleistet sein\end{tabular} \\ \cline{2-4} 
 & \multirow{2}{*}{Interesse} & An dem System & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Der Benutzer möchte sein\\ Aquarium besser und leichter verwalten können und gleichzeitig wichtige Werte\\ wie zum Beispiel die Nährstoffzufuhr berechnen können\end{tabular} \\ \cline{3-4} 
 &  & An der Beratung & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Der Benutzer möchte eine\\ gute Beratung bzgl. des Aquariums bekommen um passende Pflanzen und Fische zu\\ finden und die Qualität des Aquariums zu steigern\end{tabular} \\ \hline
\multirow{5}{*}{Fachhandlungen} & Anrecht & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}An den übermittelten\\ Daten\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Die von der Zoohandlung\\ übermittelten Daten dürfen nur an den entsprechenden Benutzer übermittelt\\ werden und müssen vertraulich und sicher behandelt werden\end{tabular} \\ \cline{2-4} 
 & Anteil & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}An den übermittelten\\ Daten\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Die Auswertung der\\ Wasseranalyse und sonstige Daten für den Benutzer / Kunden\end{tabular} \\ \cline{2-4} 
 & Anspruch & An die Funktionalitätder Datenübertragung und der verschiedenen Rechner & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Verfügbarkeit und\\ korrekte Funktionalität der Rechner sowie die Datenübertragung an den Benutzer\\ / Kunden muss gewährleistet sein\end{tabular} \\ \cline{2-4} 
 & \multirow{2}{*}{Interesse} & An dem System & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Die Zoohandlung möchte eine\\ einfache Kommunikationsmöglichkeit haben, um dem Kunden die Ergebnisse der\\ zuvor eingereichten Wasserprobe und ggf. weitere Daten zu übermitteln\end{tabular} \\ \cline{3-4} 
 &  & An den Kunden & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Die Fachhandlung möchte die\\ Beratung und somit auch die Zufriedenheit der Kunden verbessern. Als Resultat davon wird ihr Gewinn erhöht.\end{tabular} \\ \hline
Wissenschaftler & Anteil & An den Berechnungen & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Wissenschaftler tragen mit\\ ihren Forschungen zu den Berechnungen des Systems bei\end{tabular} \\ \hline
Hersteller von Mitteln zur Wasseranalyse & Interesse & An dem System & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Durch die Möglichkeit, zum\\ Beispiel Düngemittel selbst berechnen zu können, steigt die Nachfrage nach Wasseranalysetests,\\ mit denen die Wasserwerte analysiert werden können.\end{tabular} \\ \hline
\end{tabular}%
}
\end{table}