\chapter{Related Works}
Der Markt für Apps zum Verwalten von Aquarien ist nicht besonders groß. Im Folgenden werden ein paar Anwendungen vorgestellt, die mehr oder weniger Teilfunktionen zur Lösung des Nutzungsproblems zur Verfügung stellen. 
\section{Marktrecherche}

\subsection[Aquarium Manager]{Aquarium Manager\footnote{Stand: 23.10.16 (Version 0.18.1.116, Android)}}
Mit Hilfe dieser App wird es leichtgemacht, den Überblick über sein Aquarium und alles was dazu gehört zu behalten. Nachdem man die App zum ersten Mal gestartet hat, wird man von einem Assistenten durch die ersten Schritte geleitet. Diese beinhalten das Hinzufügen vom Aquarium, zusätzlichen Komponenten, Pflanzen, Fischen und auch von wirbellosen Tieren, wie zum Beispiel Schnecken. Sobald man alles hinzugefügt hat, kommt man zum Kontrollzentrum. Dort werden, sofern mindestens zwei Wassermessungen eingetragen wurden, eine Übersicht über die Werte gezeigt. Erst alles zusammen in einer Tabelle und darunter befindet sich für jeden Wert ein Graph, der die Veränderungen zwischen den einzelnen Messungen deutlich macht. Über ein Menü kommt man zu den einzelnen am Anfang eingetragenen Inhalten des Aquariums. Dort können zum Beispiel neue Fische hinzugefügt und verwaltet werden. Dann gibt es noch Funktionen wie zum Beispiel eine Aufgabenliste, ein Tagebuch und eine Kostenübersicht. In den Einstellungen hat man unter anderem die Möglichkeit, die Einheiten der einzelnen Wasserwerte zu ändern, Wasserwerte zu importieren und Benachrichtigungseinstellungen vorzunehmen.\\

Stärken:
\begin{itemize}
	\item Große Datenbank mit vielen Modellen von Aquarien und Komponenten sowie mit Fischen, Pflanzen und wirbellosen Tieren
	\item Import von Wasserwerten, die mit Seneye (Aquarium Monitor System) aufgenommen wurden
	\item Automatisches Erstellen von Aufgaben, wenn zum Beispiel Wartungen vorgesehen sind
\end{itemize} 
Schwächen:
\begin{itemize}
	\item Keine Interaktion mit der Fachhandlung möglich, um Wasserwerte einfach von der Zoohandlung übermittelt zu bekommen
	\item Keine Berechnungen, die aufgrund der Wasserwerte durchgeführt werden können (zum Beispiel die Dosierung der Nährstoffe)
\end{itemize} 
\subsection[Aquareka]{Aquareka\footnote{Stand: 23.10.16 (Version 2.2, Android, Testversion)}}

Mit dieser App kann man prüfen, ob Fische und Pflanzen zusammenpassen. Man bekommt eine Übersicht über verschiedene Fische und Pflanzen. Wenn man zum Beispiel einen Fisch sucht, der zu seinem Aquarium passt, kann man seine Aquarien Daten angeben und dann werden die passenden Fische angezeigt. Man bekommt dann noch Informationen über die Eigenschaften des Fisches, zum Beispiel die maximale Länge, Geschlechtsmerkmale und bevorzugte Temperatur und Wassermenge. Sobald man sein Aquarium angelegt hat, kann man Fische und Pflanzen hinzufügen. Wenn allerdings ein Fisch oder eine Pflanze nicht zum Aquarium oder zu einem bereits hinzugefügten Fisch oder Pflanze passt, wird einem dies direkt angezeigt.\\

Stärken:
\begin{itemize}
	\item Für jeden Fisch und für jede Pflanze ist ein Bild hinterlegt
	\item Suchen von zum Aquarium passenden Fischen und Pflanzen
\end{itemize} 
Schwächen:
\begin{itemize}
	\item App dient nur dazu, passende Fische oder Pflanzen zu finden; es ist keine Verwaltung des Aquariums möglich
\end{itemize} 


\subsection[AqDiary]{AqDiary\footnote{Stand: 23.10.16 (Version 1.4.4, Android)} }

Diese App stellt eine Art Tagebuch für sein Aquarium dar. Man kann ein Aquarium hinzufügen (nur mit Name) und dann Aktivitäten eintragen, die man am Aquarium vorgenommen hat, wie zum Beispiel die Reinigung. Diese Aktivitäten werden auf der Hauptseite aufgelistet. Zusätzlich kann man noch Erinnerungen für Aktivitäten erstellen, die in der Zukunft liegen. An diese wird man durch Benachrichtigungen erinnert.\\\\
Stärken:
\begin{itemize}
	\item Übersichtliche Auflistung der vergangenen und geplanten Aktivitäten
\end{itemize}  
Schwächen:
\begin{itemize}
	\item Keine weiteren Anwendungsmöglichkeiten vorhanden
\end{itemize} 


\subsection[Aquarium Note]{Aquarium Note\footnote{Stand: 23.10.16 (Version 1.8.2, Android)}}

In dieser App kann man zuerst ein Aquarium anlegen. Dabei können Daten wie zum Beispiel die Beckengröße, die Füllmenge und Zubehör mit angegeben werden. Für das angelegte Aquarium lassen sich dann Aktivitäten erstellen, Wasserwerte eingeben und Lebewesen hinzufügen. Die Veränderungen der Wasserwerte können für jeden einzelnen Wert mit einem Graph angezeigt werden. Außerdem stellt die App verschiedene Tools bereit, wie zum Beispiel die Berechnung der Wassermenge anhand der Aquarium Größe. \\\\
Stärken:
\begin{itemize}
	\item Verschiedene Tools für Berechnungen
	\item Übersichtliche Darstellung der Inhalte sowie einfache Bedienung
\end{itemize}
Schwächen:
\begin{itemize}
	\item Keine Berücksichtigung von Pflanzen
	\item Keine Interaktion mit der Fachhandlung möglich, um Wasserwerte einfach von der Zoohandlung übermittelt zu bekommen
\end{itemize} 

\subsection[Flowgrow]{Flowgrow\footnote{Stand: 27.10.16 (http://www.flowgrow.de/)}}

Flowgrow ist eine Webseite mit vielen Informationen und Tools rund um Aquarien. Sie beinhaltet eine große Datenbank mit Wasserpflanzen, Fischen, wirbellosen Tieren und auch Aquarien. Diese Kategorien haben jeweils eine eigene Seite, auf der man zum Beispiel nach bestimmten Namen suchen kann oder auch nach Bewertungen, Beliebtheit, Aktualität und auch einfach nur alphabetisch sortieren kann. In der Übersicht werden einem dann schon nützliche Infos wie zum Beispiel die Wachstum-Geschwindigkeit bei den Wasserpflanzen sowie ein Bild angezeigt. Dann gibt es noch Detail-Seiten für jede Wasserpflanze / Fisch / Wirbellose / Aquarium, auf der noch einige weitere Informationen bereitgestellt werden. Außerdem gibt es noch ein Forum, in dem sich Benutzer über die verschiedenen Themen rund ums Aquarium austauschen können. Ein weiterer bedeutender Teil der Seite sind die Rechner für Nährstoffe, Soil und Licht.\\\\
Stärken:
\begin{itemize}

	\item Verschiedene Tools für Berechnungen
	\item Übersichtliche Darstellung der Inhalte sowie einfache Bedienung
	\item Große Datenbank mit vielen Pflanzen, Fischen, wirbellosen Tieren und Aquarien inklusive Bildern
	\item Forum zum Austausch von Informationen
\end{itemize} 
Schwächen:
\begin{itemize}
	\item Keine direkte Verwaltung seines Aquariums möglich
	\item Wasserwerte und Berechnungen können nicht gespeichert werden, man muss diese selbst dokumentieren
	\item Keine optimierte Seite für mobile Geräte
\end{itemize} 

\section{Alleinstellungsmerkmal}

Mit den in der Marktrecherche vorgestellten Anwendungen lassen sich jeweils Teilaspekte des Nutzungsproblems lösen. Allerdings fehlt eine Anwendung, die die wesentlichen Funktionen vereint und gleichzeitig eine Kommunikation mit der Fachhandlung ermöglicht. Nachdem man eine Wasserprobe zu der Fachhandlung gebracht hat, wird diese dort ausgewertet und über die Anwendung können die Ergebnisse direkt an den Kunden übermittelt werden. Dabei werden sowohl der Privatperson als auch der Fachhandlung Tools wie z.B. die Berechnung von Düngemittel angeboten. Außerdem hat die Fachhandlung sofort Einblick in die vom Kunden eingetragenen Aquarium Daten, wie zum Beispiel Größe und Inhalt (Pflanzen, Lebewesen), und kann dem Kunden aufgrund dessen passende Vorschläge bzgl. Erweiterungen geben.
