\chapter{Abwägung der Vorgehensmodelle}
Bei der Wahl des Vorgehensmodell wird entschieden, worauf wir den Fokus legen. Entweder auf den Benutzer beim User-Centered Design, wenn man die Merkmale des Benutzers als sinnvolle Grundlage für das System erachtet oder auf die Funktionalität dem Usage-Centered Design, wenn die Arbeit und das Erreichen der Ziele der Arbeit im Vordergrund steht und die Benutzung als Ausgangspunkt für die Modellierung gewählt werden kann.

Da wir bereits von Anfang an beschlossen haben, dass wir ein besonderes Augenmerk darauf haben wollen, die Aquaristik für Menschen, welche eher weniger Erfahrung und Wissen im Bereich der Aquaristik besitzen, interessanter zu machen, fiel unsere Wahl auf einen User-Centered Design Prozess. Da das System eine Kommunikation zwischen Kunden und Fachhandel besitzt, wird der Fokus auf dem Benutzer noch bedeutender. 
\section[Usability Engineering Lifecycle]{Usability Engineering Lifecycle\footnote{Mayhew, Deborah J., The Usability engineering lifecycle,Academic Press, 1999, ISBN: 1-55860-561-4}}
Der Usability Engineering Lifecycle von Deborah Mayhew ist ein skalierbares Vorgehensmodell, welches ein individuelles Eingehen auf das vorliegende Projekt ermöglicht. Der Prozess ist strukturiert und iteriert die jeweils abgeschlossenen Level des Prozesses. Der Nachteil an diesem Modell findet sich dadrin, dass es einer umfangreichen Anforderungsanalyse nicht ganz gerecht wird und die Rückmeldung der einzelnen Benutzer erst im dritten Schritt erfolgt.
\section[Szenariobasiertes Vorgehensmodell]{Szenariobasiertes Vorgehensmodell\footnote{Rosson, Mary Beth; Carroll, John, M., Usability Engineering, Morgan Kaufmann Publishers, 2002, ISBN: 1-5586-0712-9}}
Wir haben uns gegen dieses Modell von Rosson und Carrol entschieden, da das Modell nicht skalierbar ist. Die Erstellung der einzelnen Szenarios ist sehr aufwendig und aufgrund der Größe unseres Projekts für uns nicht von Bedeutung ist. Die Entwicklung von Alternativen ist bei diesem Vorgehensmodell auch eingeschränkt, da immer ein Zusammenhang zwischen den technischen Subsystemen und der Interaktion vorhanden ist.
\section[Discount-Usability Engineering]{Discount-Usability Engineering\footnote{vgl. https://www.nngroup.com/articles/discount-usability-20-years/ (letzter Zugriff 07.11.16)}}
Nielsen publizierte ein vereinfachtes Vorgehensmodell, welches sich auf der Annahme stützt, dass schon mit seinen drei vereinfachten Schritten eine erhebliche Verbesserung der Gebrauchstauglichkeit zu erreichen ist. Wir haben uns gegen dieses Modell entschieden, da wir vermutlich Probleme damit hätten, eine angemessene Anzahl an Probanden zu finden, auch wenn diese schon sehr reduziert ist. Zudem erscheint uns dieses Modell für die Konzeption unseres Projektes ein bisschen zu oberflächlich.
\section[Prozess zur Gestaltung gebrauchstauglicher interaktiver Systeme - DIN EN ISO 9241, Teil 210]{Prozess zur Gestaltung gebrauchstauglicher interaktiver Systeme - DIN EN ISO 9241, Teil 210\footnote{DIN ISO 9241-210:2010-03, Ergonomie der Mensch-System-Interaktion - Teil 210: Prozess zur Gestaltung gebrauchstauglicher interaktiver Systeme (ISO 9241-210:2010)}}
Da es sich hier um eine Norm handelt, ist dieses Vorgehensmodell zunächst sehr allgemein. Durch eine hohe Skalierbarkeit lässt es sich aber individuell an ein Projekt anpassen. Des weiteren profitiert man von einer sehr ausführlichen und verständlich erklärten Dokumentation des Vorgehens. Diese Methode ist sehr umfangreich, da zum Beispiel auch bei jeder Anforderungsänderung die menschzentrierten Gestaltungsaspekte wieder überarbeitet werden müssen. Einen weiteren Vorteil sehen wir in der Überprüfung der erfolgreichen Gestaltung des gebrauchstauglichen Systems anhand der vorhandenen Checkliste der DIN EN ISO 9241, Teil 210.
