<resources>
    <string name="app_name">App</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="wasserwechsel_info">
        Um einen bestimmten Zielwert bei der Karbonathärte (KH) oder Gesamthärte (GH) im Aquarium zu
        erhalten, sollte bei einem Wasserwechsel Leitungswasser und Reinwasser (Osmose oder VE-Wasser)
        gemischt werden. Der Anteil kann hier berechnet werden.
    </string>
    <string name="welcome_message">
        Zuerst solltest du ein paar Werte an deinem Aquarium nachmessen und in die folgenden Felder
        eintragen. Anschließend wirst du zu deinem Dashboard weitergeleitet. Viel Spaß und Erfolg mit
        der Nutzung deines Aquariums und unserer App!
    </string>
    <string name="nettowasservolumen_info">
        Der Wert des Nettowasservolumens wurde bereits anhand deiner eingetragenen Aquariummaße berechnet. Er kann aber trotzdem noch manuell angepasst werden.
    </string>
    <string name="gewuenschte_menge_info">
        Hier soll angegeben werden, wie viel Wasser du insgesamt aus deinem Aquarium wechseln möchtest.
    </string>
    <string name="khghlw_info">
        Die Karbonathärte (KH) bzw. die Gesamthärte (GH) des Leitungswassers können in der Regel beim Wasser-Anbieter erfragt werden.
        Eine weitere Möglichkeit zum Herausfinden der Wasserhärte wären Verzeichnisse wie zum Beispiel das auf www.wasserhaerte.net.
    </string>
    <string name="khghaq_info">
        Die Karbonathärte (KH) bzw. die Gesamthärte (GH) des Aquariums solltest du von deiner Fachhandlung berechnen lassen.
        Falls der Wert bereits vorliegt, wird er hier automatisch eingefügt.
    </string>
    <string name="gewuenschte_khgh_info">
        Gib hier deinen Zielwert der gewünschten Karbonathärte (KH) bzw. Gesamthärte (GH) an. Dieser sollte ebenfalls
        bei der Fachhandlung erfragt werden und wird hier auch automatisch eingefügt, falls dies bereits geschehen ist.
    </string>
    <string name="wirkungsgrad_re_info" formatted="false">
        Hier soll eine Prozentzahl zwischen 0 und 100 angegeben werden, die dem Wirkungsgrad deiner
        Reinwassererzeugung entspricht. Bei Osmoseanlagen liegt der Wert bei ca. 95% und bei
        VE-Anlagen bei ca. 100%.
    </string>
    <string name="title_activity_login">Sign in</string>

</resources>
