<resources>
    <string name="app_name">Aquaapp</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="wasserwechsel_info">
        Um einen bestimmten Zielwert bei der Karbonathärte (KH) oder Gesamthärte (GH) im Aquarium zu
        erhalten, sollte bei einem Wasserwechsel Leitungswasser und Reinwasser (Osmose oder VE-Wasser)
        gemischt werden. Der Anteil kann hier berechnet werden.
    </string>
    <string name="duengerdosierung_info">
        Um eine gewünschte Nährstoffkonzentration im Aquariumwasser zu erreichen, sollte eine
        bestimmte Menge an Flüssigdünger verwendet werden. Diese Menge kann hier berechnet werden.
    </string>
    <string name="co2_berechnung_info">
        Kohlendioxid (CO2) wird von Pflanzen aufgenommen und ist deren wichtigster Aufbaustoff. Ein
        Aquarium mit vielen Pflanzen hat zum Beispiel einen hohen Bedarf an CO2 und eine hohe Anzahl
        an Fischen senkt hingegen den Bedarf. Um ggf. Anpassungen vornehmen zu können, kann hier
        der aktuelle CO2 Gehalt berechnet werden. Zur Berechnung benötigt man nur KH und pH, welche
        sich meistens schon mit einfachen Tröpfchentests bestimmen lassen können. Somit ist keine
        Wasseranalyse bei der Fachhandlung nötig.
    </string>
    <string name="welcome_message">
        Zuerst solltest du ein paar Werte an deinem Aquarium nachmessen und in die folgenden Felder
        eintragen. Anschließend wirst du zu deinem Dashboard weitergeleitet. Viel Spaß und Erfolg mit
        der Nutzung deines Aquariums und unserer App!
    </string>
    <string name="nettowasservolumen_info">
        Der Wert des Nettowasservolumens wurde bereits anhand deiner eingetragenen Aquariummaße berechnet. Er kann aber trotzdem noch manuell angepasst werden.
    </string>
    <string name="gewuenschte_menge_info">
        Hier soll angegeben werden, wie viel Wasser du insgesamt aus deinem Aquarium wechseln möchtest.
    </string>
    <string name="khghlw_info">
        Die Karbonathärte (KH) bzw. die Gesamthärte (GH) des Leitungswassers können in der Regel beim Wasser-Anbieter erfragt werden.
        Eine weitere Möglichkeit zum Herausfinden der Wasserhärte wären Verzeichnisse wie zum Beispiel das auf www.wasserhaerte.net.
    </string>
    <string name="khghaq_info">
        Die Karbonathärte (KH) bzw. die Gesamthärte (GH) des Aquariums solltest du von deiner Fachhandlung berechnen lassen.
        Falls der Wert bereits vorliegt, wird er dir im Text Feld angezeigt. Da wir aber nicht wissen ob du die KH oder
        die GH berechnest, musst du den entsprechenden Wert selbst eintragen.
    </string>
    <string name="gewuenschte_khgh_info">
        Gib hier deinen Zielwert der gewünschten Karbonathärte (KH) bzw. Gesamthärte (GH) an. Dieser sollte ebenfalls
        bei der Fachhandlung erfragt werden.
    </string>
    <string name="wirkungsgrad_re_info" formatted="false">
        Hier soll eine Prozentzahl zwischen 0 und 100 angegeben werden, die dem Wirkungsgrad deiner
        Reinwassererzeugung entspricht. Bei Osmoseanlagen liegt der Wert bei ca. 95% und bei
        VE-Anlagen bei ca. 100%.
    </string>
    <string name="konzentration_aquarium_info">
        Gib hier an, wie hoch die aktuelle Konzentration des gewünschten Nährstoffes im Aquarium ist.
        Diese kann bei der Fachhandlung erfragt werden. Falls du bereits Wasserwerte bekommen hast,
        kannst du sie unter \"Wasserwerte\" nachgucken.
    </string>
    <string name="konzentration_duenger_info">
        Gib hier die vorhandene Konzentration des Nährstoffes im zur Verfügung stehenden
        Flüssigdünger an. Diese sollte auf der Verpackung des Produkts stehen.
    </string>
    <string name="gewuenschte_konzentration_info">
        Gib hier an, wie hoch die Konzentration des Nährstoffes im Aquariumwasser sein soll.
        Informationen dazu solltest du von deiner Fachhandlung bekommen.
        Darauf basierend wird die Düngerdosierung berechnet.
    </string>
    <string name="kh_info">
        Du kannst die Karbonathärte von der Fachhandlung bestimmen lassen oder diese auch selbst
        mit einem einfachen Tröpfchentest ermitteln.
    </string>
    <string name="ph_info">
        Du kannst den pH-Wert von der Fachhandlung bestimmen lassen oder diesen auch selbst
        mit einem einfachen Tröpfchentest ermitteln.
    </string>
    <string name="graph_dialog_title">Graph Dialog</string>
    <string name="title_activity_login">Sign in</string>

</resources>
